美中經濟及安全委員會：送中條例可能違反港關係法既幾項主要條款

世柒丁文：

逃犯條例 美國指係國家安全威脅

以下，係5月7日新鮮滾熱辣嘅 Issue Brief 全文

當中，佢哋對 逃犯條例 評論係最受關注

If passed, the bill could potentially violate several key provisions of the U.S.-Hong Kong Policy Act of 1992, which outlines U.S. policy toward the territory, including the authorization of the U.S.-Hong Kong extradition treaty and “encouraging” U.S. businesses to continue to operate in Hong Kong. The new arrangement would diminish Hong Kong’s reputation as a safe place for U.S. and international business operations, and could pose increased risks for U.S. citizens and port calls in the territory.

呢個有三個含意：

美國香港引渡協議會立即玩完

相關法例根本違反美國-香港政策法，依家唔駛等香港人權及民主法案，你諗吓會有乜事發生。

唔會鼓勵美國公司喺香港做生意。

簡單嚟講，依家將會係嚟一場災難，除咗貿易戰，仲要香港俾條 逃犯條例 玩死咗，所以商界點可以唔反抗，商界走去附和條例都係賣港賊，同埋攞自己嚟玩。所以大家可以肯定，香港一通過 逃犯條例 嘅結果係乜，就係香港經濟玩完。

而以下係講得更具體明確嘅

One major concern is that the bill could allow Beijing to pressure the Hong Kong government to extradite U.S. citizens under false pretenses. This could affect the estimated 85,000 U.S. citizens and over 1,300 U.S. firms in Hong Kong—about 300 of which base their Asia regional operations in the territory.42 The recent spike in arbitrary detentions of U.S., Canadian, and other foreign citizens in China on questionable charges with a lack of access to a fair trial and due process highlight the risk the new law could pose to U.S. citizens.⋯⋯⋯